\thispagestyle{plain}
\index[in]{And're, die das Land so sehr nicht liebten}
\index[vw]{Autoren!Theodor Kramer!And're, die das Land so sehr nicht liebten}
\index[vw]{Autoren!Erich Schmeckenbecher!And're, die das Land so sehr nicht liebten}

\beginsong{And're, die das Land so sehr nicht liebten}[]
\beginverse
1. \chord{G}And're die das Land so sehr nicht \chord{D}liebten, w\chord{e}ar'n von Anfang \chord{C}an \\
gewillt zu \chord{G}geh'\chord{D}n. I\chord{e}hnen, manche \chord{C}sind schon fort, ist \chord{G}besser, ich doch \\
müsste mit dem eig'nen \chord{D}Messer \chord{e}meine Wurzeln \chord{C}aus der \chord{D}Erde \chord{G}dreh'n. \\
\endverse

\beginverse
2. \chord{G}Keine Nacht hab' ich seither \chord{D}geschlafen, u\chord{e}nd es ist mir \chord{C}mehr als weh \\
zu\chord{G}mu\chord{D}t. V\chord{e}iele Wochen \chord{C}sind seither verst\chord{G}richen, alle Kraft ist längst \\
aus mir gew\chord{D}ichen, u\chord{e}nd ich fühl', dass \chord{C}ich da\chord{D}ran ver\chord{G}blut'. \\
\endverse

\beginverse
3. \chord{G}Und doch müsst' ich mich von hinnen \chord{D}heben, \chord{e}sei's auch nur zu \chord{C}bleiben, \\
was ich \chord{G}wa\chord{D}r. N\chord{e}immer kann ich, \chord{C}wo ich bin, ge\chord{G}deihen; draußen braucht' \\
ich wahrlich nicht zu s\chord{D}chreien, d\chord{e}enn mein leises \chord{C}Wort war \chord{D}immer \chord{G}wahr. \\
\endverse

\beginverse
4. \chord{G}Seiner wär' ich wie in alten \chord{D}Tagen \chord{e}sicher; schluchzend \chord{C}wider mich \\
ge\chord{G}wand\chord{D}t, h\chord{e}ätt' ich Tag und \chord{C}Nacht mich nur zu \chord{G}heißen, mich samt meinen \\
Wurzeln auszur\chord{D}eißen \chord{e}und zu setzen \chord{C}in ein \chord{D}and'res \chord{G}Land. \\
\endverse

\beginverse
5. \chord{G}And're die das Land so sehr nicht \chord{D}liebten, w\chord{e}ar'n von Anfang \chord{C}an \\
gewillt zu \chord{G}geh'\chord{D}n. I\chord{e}hnen, manche \chord{C}sind schon fort, ist \chord{G}besser, ich doch \\
müsste mit dem eig'nen \chord{D}Messer \chord{e}meine Wurzeln \chord{C}aus der \chord{D}Erde \chord{G}dreh'n. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: Theodor Kramer, 1938\\
Weise: Erich Schmeckenbecher\\
FA: 17 GB: 19 LB: 30 MO:16 TS: 152 PI:\checkmark
\end{angaben}

\newpage

\index[in]{Lobet und preiset, ihr Völker, den Herrn}
\index[vw]{Tischlieder!Lobet und preiset, ihr Völker, den Herrn}

\beginsong{}[]
\beginverse
\chordsoff \ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\chordson
\chordsoff \ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\chordson
L\chord{E}obet und preiset, ihr V\chord{H^7}ölker, den H\chord{E}errn! \\
Freuet euch Seiner und d\chord{H^7}ienet Ihm g\chord{E}ern. \\
All ihr Völker, l\chord{H^7}obet den H\chord{E}errn. \\
\chordsoff \tiny{Worte: mündlich überliefert - Weise: Michael Haydn}\chordson
\endverse
\endsong
